{
  "OpenQuestions": [
    {
      "questionText": "Koja kompanija proizvodi Mac racunare?",
      "correctAnswer": "Apple;Epl",
      "difficulty": "LOW"
    },
    {
      "questionText": "Sta je izaslo prvo, iPhone ili iPad?",
      "correctAnswer": "iPhone;i phone;ajfon",
      "difficulty": "LOW"
    },
    {
      "questionText": "Koje cifre se koriste u binarnom sistemu?",
      "correctAnswer": "1 i 0;0 i 1;1 0;0 1",
      "difficulty": "LOW"
    },
    {
      "questionText": "Kojom kombinacijom dugmica mozemo doci do Windows Task Managera?",
      "correctAnswer": "Ctrl+Alt+Delete;Ctrl Alt Delete;Control Alt Delete;Ctrl Alt Delete",
      "difficulty": "LOW"
    },
    {
      "questionText": "Koja geometrijska figura oznacava uslov na dijagramu algoritma?",
      "correctAnswer": "Romb",
      "difficulty": "LOW"
    },
    {
      "questionText": "3KB\u003d__B?",
      "correctAnswer": "3072",
      "difficulty": "LOW"
    },
    {
      "questionText": "Kojim znakom se dobija ostatak pri deljenju u programskom jeziku C?",
      "correctAnswer": "%",
      "difficulty": "LOW"
    },
    {
      "questionText": "Koji je broj funkcijskih dugmica na standardnoj tastaturi?",
      "correctAnswer": "12;dvanaest;dvanest",
      "difficulty": "LOW"
    },
    {
      "questionText": "Originalni Counter Strike je mod za koju igricu?",
      "correctAnswer": "Half Life;Halflife",
      "difficulty": "LOW"
    },
    {
      "questionText": "Originalna DOTA je mod za koju igricu?",
      "correctAnswer": "Warcraft 3;Warcraft III;Vorkraft 3;Vorkraft III",
      "difficulty": "LOW"
    },
    {
      "questionText": "Ako funkcija napisana u Javi ne vraca nista, u njenom potpisu pre naziva pise se?",
      "correctAnswer": "void",
      "difficulty": "LOW"
    },
    {
      "questionText": "Koja je trenutno aktuelna Sonijeva konzola?",
      "correctAnswer": "ps4;plejstejsn 4;playstation 4",
      "difficulty": "LOW"
    },
    {
      "questionText": "Koja je trenutno aktuelna Majkrosoftova konzola?",
      "correctAnswer": "Xbox One",
      "difficulty": "LOW"
    },
    {
      "questionText": "Koja je trenutno aktuelna Nintendova konzola?",
      "correctAnswer": "Switch;Svic;Nintendo Switch",
      "difficulty": "LOW"
    },
    {
      "questionText": "Koja osnovna SQL naredba se koristi za brisanje odre?enih podataka?",
      "correctAnswer": "DELETE",
      "difficulty": "LOW"
    },
    {
      "questionText": "Koja osnovna SQL naredba se koristi za uzimanje odre?enih podataka?",
      "correctAnswer": "SELECT",
      "difficulty": "LOW"
    },
    {
      "questionText": "Koja osnovna SQL naredba se koristi za promenu odre?enih podataka?",
      "correctAnswer": "UPDATE",
      "difficulty": "LOW"
    },
    {
      "questionText": "Sta je izaslo poslednje, iPhone, iPad, ili iPod?",
      "correctAnswer": "ipad;ajped",
      "difficulty": "LOW"
    },
    {
      "questionText": "Sta je ve?e, ROM ili RAM memorija?",
      "correctAnswer": "ram",
      "difficulty": "LOW"
    },
    {
      "questionText": "i7 je procesor? tacno/netacno",
      "correctAnswer": "tacno",
      "difficulty": "LOW"
    },
    {
      "questionText": "Šta je brže, DDR2 ili DDR3 RAM memorija?",
      "correctAnswer": "ddr3",
      "difficulty": "LOW"
    },
    {
      "questionText": "Sta je starije, Python ili C?",
      "correctAnswer": "C",
      "difficulty": "LOW"
    },
    {
      "questionText": "Sta je starije, Windows XP ili Windows Vista?",
      "correctAnswer": "XP;Windows XP;Iks pe",
      "difficulty": "LOW"
    },
    {
      "questionText": "Koja je aktivna verzija Windows-a?",
      "correctAnswer": "Windows 10;10",
      "difficulty": "LOW"
    },
    {
      "questionText": "C++ je programski jezik? tacno/netacno",
      "correctAnswer": "Tacno",
      "difficulty": "LOW"
    },
    {
      "questionText": "Photoshop je programski jezik? tacno/netacno",
      "correctAnswer": "netacno",
      "difficulty": "LOW"
    },
    {
      "questionText": "Python je programski jezik? tacno/netacno",
      "correctAnswer": "Tacno",
      "difficulty": "LOW"
    },
    {
      "questionText": "Linux je programski jezik? tacno/netacno",
      "correctAnswer": "netacno",
      "difficulty": "LOW"
    },
    {
      "questionText": "ROM memorija je prenosna? tacno/netacno",
      "correctAnswer": "netacno",
      "difficulty": "LOW"
    },
    {
      "questionText": "Fleš memorija je prenosna? tacno/netacno",
      "correctAnswer": "tacno",
      "difficulty": "LOW"
    },
    {
      "questionText": "Koja je najveca cifra u heksadecimalnom sistemu?",
      "correctAnswer": "F",
      "difficulty": "MEDIUM"
    },
    {
      "questionText": "Koja je vrednost heksadecimalne cifre E u dekadnom sistemu?",
      "correctAnswer": "14",
      "difficulty": "MEDIUM"
    },
    {
      "questionText": "Ako je \nx div 2 \u003d 5 i \nx mod 2 \u003d 1 \nonda je ceo broj x \u003d ___:",
      "correctAnswer": "11",
      "difficulty": "MEDIUM"
    },
    {
      "questionText": "Angular i React su najpoznatiji __________ frejmvorci.",
      "correctAnswer": "Javascript;Javaskript",
      "difficulty": "MEDIUM"
    },
    {
      "questionText": "Znak dodele vrednosti u programskom jeziku Pascal je?",
      "correctAnswer": ":\u003d",
      "difficulty": "MEDIUM"
    },
    {
      "questionText": "Šta je vece, heksadecimalno F, ili binarno 1000?",
      "correctAnswer": "F",
      "difficulty": "MEDIUM"
    },
    {
      "questionText": "Koja kompanija proizvodi Honor mobilne telefone?",
      "correctAnswer": "Huawei;Huavej",
      "difficulty": "MEDIUM"
    },
    {
      "questionText": "Kako se zove polu telefon polu konzola koju je Nokia proizvodila pocetkom 21og veka?",
      "correctAnswer": "NGage;n gage;engejdz",
      "difficulty": "HIGH"
    },
    {
      "questionText": "Sta znaci skracenica OIKT?",
      "correctAnswer": "Osnove Informaciono Komunikacionih Tehnologija",
      "difficulty": "HIGH"
    },
    {
      "questionText": "Nabroj jedan HTML tag koji ne mora da se zatvara:",
      "correctAnswer": "\u003cbr\u003e;\u003chr\u003e;\u003csource\u003e;\u003clink\u003e;\u003cimg\u003e",
      "difficulty": "HIGH"
    },
    {
      "questionText": "Koliko bitova koristi IPv6 adresa?",
      "correctAnswer": "128",
      "difficulty": "HIGH"
    },
    {
      "questionText": "IoT je skracenica za?",
      "correctAnswer": "Internet of Things",
      "difficulty": "HIGH"
    },
    {
      "questionText": "U kom veku je osnovan Nintendo?",
      "correctAnswer": "19.",
      "difficulty": "HIGH"
    },
    {
      "questionText": "Koja kompanija je kupila kompaniju Motorola?",
      "correctAnswer": "Lenovo",
      "difficulty": "HIGH"
    },
    {
      "questionText": "HTML element za prelom reda je: ",
      "correctAnswer": "\u003cbr\u003e;br",
      "difficulty": "HIGH"
    }
  ],
  "ClosedQuestions": [
    {
      "possibleAnswers": [
        "Procesor",
        "Stampac",
        "Graficka kartica"
      ],
      "questionText": "Koji od ponudjenih uredjaja je ulazni uredjaj?",
      "correctAnswer": "Mis",
      "difficulty": "LOW"
    },
    {
      "possibleAnswers": [
        "PHP",
        "Javascript",
        "HTML"
      ],
      "questionText": "Koji programski jezik nije jezik za web programiranje?",
      "correctAnswer": "C++",
      "difficulty": "LOW"
    },
    {
      "possibleAnswers": [
        "C",
        "Visual Basic",
        "C++"
      ],
      "questionText": "Koji programski jezik nije jezik za programiranje softvera?",
      "correctAnswer": "HTML",
      "difficulty": "LOW"
    },
    {
      "possibleAnswers": [
        "1GB je 1024KB",
        " 1MB je 1024GB",
        "1KB je 1024MB"
      ],
      "questionText": "Zaokruziti tacan odgovor:",
      "correctAnswer": "1GB je 1024MB",
      "difficulty": "LOW"
    },
    {
      "possibleAnswers": [
        "velicinu proreda",
        "boldovan tekst",
        "precrtan tekst"
      ],
      "questionText": "U html-u \u003ch2\u003e je tag za:",
      "correctAnswer": "velicinu naslova",
      "difficulty": "LOW"
    },
    {
      "possibleAnswers": [
        "Home Tool Markup Language",
        "Hyperlinks and Text Markup Language",
        " Hyper Tool Markup Language"
      ],
      "questionText": "HTML je skracenica za:",
      "correctAnswer": "Hyper Text Markup Language",
      "difficulty": "LOW"
    },
    {
      "possibleAnswers": [
        "*",
        "\u003c",
        "#"
      ],
      "questionText": "Koji karakter se koristi u HTML-u kao oznaka zavrsnog taga:",
      "correctAnswer": "/",
      "difficulty": "LOW"
    },
    {
      "possibleAnswers": [
        "DOS",
        "Windows",
        "MAC"
      ],
      "questionText": "Sta od ponudenog nije operativni sistem:",
      "correctAnswer": "Python",
      "difficulty": "LOW"
    },
    {
      "possibleAnswers": [
        "Fajl",
        "Folder",
        "Bag"
      ],
      "questionText": "Virus je kompjuterski:",
      "correctAnswer": "Program",
      "difficulty": "LOW"
    },
    {
      "possibleAnswers": [
        "Wario",
        "Waluigi",
        "Marmi"
      ],
      "questionText": "Kako se zove Super Mariov brat?",
      "correctAnswer": "Luigi",
      "difficulty": "LOW"
    },
    {
      "possibleAnswers": [
        "Audio fajl",
        "Video fajl",
        "Word fajl"
      ],
      "questionText": ".gif je ekstenzija za:",
      "correctAnswer": "Image fajl",
      "difficulty": "LOW"
    },
    {
      "possibleAnswers": [
        "130",
        "150",
        "160"
      ],
      "questionText": "Koliki je limit karaktera za jedan tvit?",
      "correctAnswer": "140",
      "difficulty": "LOW"
    },
    {
      "possibleAnswers": [
        "Java",
        "Python",
        "Julliet"
      ],
      "questionText": "Koji od ponudjenih programskih jezika je najstariji?",
      "correctAnswer": "C",
      "difficulty": "LOW"
    },
    {
      "possibleAnswers": [
        "GTA: Vice City",
        "Call of Duty 2",
        "FIFA 10"
      ],
      "questionText": "Iz koje igrice su šifre HESOYAM i AEZAKMI?",
      "correctAnswer": "GTA: San Andreas",
      "difficulty": "LOW"
    },
    {
      "possibleAnswers": [
        "for()",
        "while()",
        "goto()"
      ],
      "questionText": "Da bi proverili neki uslov, koristimo:",
      "correctAnswer": "if()",
      "difficulty": "LOW"
    },
    {
      "possibleAnswers": [
        "Konami",
        "Rockstar",
        "Bethesda"
      ],
      "questionText": "Koja kompanija je napravila igricu FIFA?",
      "correctAnswer": "EA",
      "difficulty": "LOW"
    },
    {
      "possibleAnswers": [
        "Bethesda",
        "EA",
        "Rockstar"
      ],
      "questionText": "Koja kompanija je napravila igricu PES?",
      "correctAnswer": "Konami",
      "difficulty": "LOW"
    },
    {
      "possibleAnswers": [
        "Bethesda",
        "Konami",
        "EA"
      ],
      "questionText": "Koja kompanija je napravila igricu GTA?",
      "correctAnswer": "Rockstar",
      "difficulty": "LOW"
    },
    {
      "possibleAnswers": [
        ".txt",
        ".doc",
        ".xlsx"
      ],
      "questionText": "Koja od sledecih ekstenzija se koristi za slike?",
      "correctAnswer": ".bmp",
      "difficulty": "LOW"
    },
    {
      "possibleAnswers": [
        ".doc",
        ".txt",
        ".bmp"
      ],
      "questionText": "Koja od sledecih ekstenzija se koristi za excel fajlove?",
      "correctAnswer": ".xlsx",
      "difficulty": "LOW"
    },
    {
      "possibleAnswers": [
        "Sql",
        "C",
        "Google Drive"
      ],
      "questionText": "Koji se od navedenih alata koristi za pravljenje sajtova, prvenstveno blogova?",
      "correctAnswer": "Wordpress",
      "difficulty": "MEDIUM"
    },
    {
      "possibleAnswers": [
        "end",
        "finish",
        "kevin"
      ],
      "questionText": "Koja komanda se koristi u programskom jeziku C za zavrsetak programa?",
      "correctAnswer": "return",
      "difficulty": "MEDIUM"
    },
    {
      "possibleAnswers": [
        "Bill Gates",
        "Ken Arnold",
        "Dennis Ritchie"
      ],
      "questionText": "Sa kim je Steve Jobs osnovao kompaniju Apple?",
      "correctAnswer": "Steve Wozniak",
      "difficulty": "MEDIUM"
    },
    {
      "possibleAnswers": [
        "Programer komapnije Intel",
        "Jedan od tvoraca bluetooth tehnologije",
        "Indijanski poglavica"
      ],
      "questionText": "Ko je bio Harald Bluetooth?",
      "correctAnswer": "Danski kralj u 10. veku",
      "difficulty": "MEDIUM"
    },
    {
      "possibleAnswers": [
        " Mora biti jedinstven za svaku relaciju u bazi",
        " Povezuje dve relacije",
        "Ne mora postojati za svaki slog u relaciji"
      ],
      "questionText": "Primarni kljuc:",
      "correctAnswer": "Mora biti jedinstven za svaki slog u relaciji",
      "difficulty": "MEDIUM"
    },
    {
      "possibleAnswers": [
        "Sega",
        "Ubisoft",
        "Eipix"
      ],
      "questionText": "Koja kompanija je kreirala igru Top Eleven Football Manager?",
      "correctAnswer": "Nordeus",
      "difficulty": "MEDIUM"
    },
    {
      "possibleAnswers": [
        "paran",
        "pozitivan",
        "negativan"
      ],
      "questionText": "Ako je \nx mod 2 \u003c\u003e 0 \nonda je ceo broj x: ",
      "correctAnswer": "neparan",
      "difficulty": "MEDIUM"
    },
    {
      "possibleAnswers": [
        "\u003ch6\u003e",
        "\u003chead\u003e",
        "\u003cheading\u003e"
      ],
      "questionText": "HTML element za najveci naslov je:",
      "correctAnswer": "\u003ch1\u003e",
      "difficulty": "MEDIUM"
    },
    {
      "possibleAnswers": [
        "C",
        "Java",
        "J2EE"
      ],
      "questionText": "Koji se od sledecih programskih jezika koristi za veštacku inteligenciju",
      "correctAnswer": "Prolog",
      "difficulty": "MEDIUM"
    },
    {
      "possibleAnswers": [
        "HTTP",
        "POP3",
        "SSH"
      ],
      "questionText": "Koji se protokol koristi za E-Mail?",
      "correctAnswer": "SMTP",
      "difficulty": "MEDIUM"
    },
    {
      "possibleAnswers": [
        "Interpreter",
        "Kompajler",
        "Komparator"
      ],
      "questionText": "Koji kompjuterski program sluzi za prebacivanje asemblerskog jezika u masinski jezik?",
      "correctAnswer": "Asembler",
      "difficulty": "MEDIUM"
    },
    {
      "possibleAnswers": [
        "Virtualnu adresu",
        "Internet adresu",
        "Memorijsku adresu"
      ],
      "questionText": "Svaki racunar prikacen na internet ima jedinstvenu:",
      "correctAnswer": "IP adresu",
      "difficulty": "MEDIUM"
    },
    {
      "possibleAnswers": [
        "Apple",
        "Microsoft",
        "Xerox"
      ],
      "questionText": "Koja Americka kompanija je poznatija pod nazivom Big Blue?",
      "correctAnswer": "IBM",
      "difficulty": "MEDIUM"
    },
    {
      "possibleAnswers": [
        "Mozila",
        "Chrome",
        "Internet Explorer"
      ],
      "questionText": "Koji od ponudjenih web browsera je najstariji?",
      "correctAnswer": "Nexus",
      "difficulty": "MEDIUM"
    },
    {
      "possibleAnswers": [
        "Box",
        "Tab",
        "Field"
      ],
      "questionText": "Jedno polje u Excel-u se naziva:",
      "correctAnswer": "Cell",
      "difficulty": "MEDIUM"
    },
    {
      "possibleAnswers": [
        "00001111",
        "10101010",
        "01010011"
      ],
      "questionText": "Binarna vrednost heksadecimalnog A je?",
      "correctAnswer": "00001010",
      "difficulty": "MEDIUM"
    },
    {
      "possibleAnswers": [
        "Strong Question Language",
        "Structured Question Language",
        "Strong Query Langugage"
      ],
      "questionText": "Skracenica SQL znaci:",
      "correctAnswer": "Structured Query Language",
      "difficulty": "MEDIUM"
    },
    {
      "possibleAnswers": [
        "SELECT Osobe.Ime",
        "EXTRACT Ime FROM Osobe",
        "EXTRACT FROM Osobe Ime"
      ],
      "questionText": "Kako pomocu SQL-a uzeti kolonu Ime iz tabele Osobe",
      "correctAnswer": "SELECT Ime FROM Osobe",
      "difficulty": "MEDIUM"
    },
    {
      "possibleAnswers": [
        "SELECT *.Osobe",
        "SELECT FROM Osobe",
        "SELECT all FROM Osobe"
      ],
      "questionText": "Kako pomocu SQL-a preuzeti sve kolone iz tabele Osobe",
      "correctAnswer": "SELECT * FROM Osobe",
      "difficulty": "MEDIUM"
    },
    {
      "possibleAnswers": [
        "SELECT * FROM Osobe WHERE Ime\u003c\u003e\u0027Petar\u0027",
        "SELECT [all] FROM Persons WHERE Ime\u003d\u0027Petar\u0027",
        "SELECT [all] FROM Persons WHERE Ime LIKE \u0027Petar\u0027"
      ],
      "questionText": "Kako pomocu SQL-a preuzeti sve podatke cije je Ime jednako Petar, u tabeli Osobe",
      "correctAnswer": "SELECT * FROM Osobe WHERE Ime\u003d\u0027Petar\u0027",
      "difficulty": "MEDIUM"
    },
    {
      "possibleAnswers": [
        "SELECT DIFFERENT",
        "SELECT UNIQUE",
        "SELECT DIFF"
      ],
      "questionText": "Koja SQL naredba uzima iskljucivo razlicite vrednosti?\n",
      "correctAnswer": "SELECT DISTINCT",
      "difficulty": "MEDIUM"
    },
    {
      "possibleAnswers": [
        "INSERT (\u0027Pera\u0027, \u0027Peric\u0027) INTO Osobe",
        "INSERT VALUES (\u0027Pera\u0027, \u0027Peric\u0027) INTO Osobe",
        "INSERT Osobe INTO VALUES (\u0027Pera\u0027, \u0027Peric\u0027)"
      ],
      "questionText": "Kako pomocu SQL-a ubaciti novi podatak u tabelu Osobe?",
      "correctAnswer": "INSERT INTO Osobe VALUES (\u0027Pera\u0027, \u0027Peric\u0027)",
      "difficulty": "MEDIUM"
    },
    {
      "possibleAnswers": [
        "DELETE Ime\u003d\u0027Petar\u0027 FROM Osobe",
        "DELETE ROW Ime\u003d\u0027Petar\u0027 FROM Osobe",
        "DELETE Ime\u003d\u003d\u0027Petar\u0027 FROM Osobe"
      ],
      "questionText": "Kako pomocu SQL-a obrisati podatke cije je Ime jednako Petar?",
      "correctAnswer": " DELETE FROM Osobe WHERE Ime \u003d \u0027Petar\u0027",
      "difficulty": "MEDIUM"
    },
    {
      "possibleAnswers": [
        "Computer Style Sheets",
        "Colorful Style Sheets",
        "Creative Style Sheets"
      ],
      "questionText": "Sta znaci skracenica CSS?",
      "correctAnswer": "Cascading Style Sheets",
      "difficulty": "MEDIUM"
    },
    {
      "possibleAnswers": [
        "u \u003cbody\u003e segmentu",
        "u \u003ctitle\u003e segmentu",
        "u prvom redu"
      ],
      "questionText": "Gde se u HTML dokumentu povezuje sa CSS-om?",
      "correctAnswer": "u \u003chead\u003e segmentu",
      "difficulty": "MEDIUM"
    },
    {
      "possibleAnswers": [
        "equals()",
        "string()",
        "compare()"
      ],
      "questionText": "Kako uporediti dva stringa u programskom jeziku C?",
      "correctAnswer": "strcmp()",
      "difficulty": "MEDIUM"
    },
    {
      "possibleAnswers": [
        "int",
        "none",
        "no"
      ],
      "questionText": "Ako funkcija u C-u ne vraca nista, pise se:",
      "correctAnswer": "void",
      "difficulty": "MEDIUM"
    },
    {
      "possibleAnswers": [
        "string.h",
        "ctype.h",
        "lib.h"
      ],
      "questionText": "Funkcije printf i scanf su deo koje biblioteke?",
      "correctAnswer": "stdio.h",
      "difficulty": "MEDIUM"
    },
    {
      "possibleAnswers": [
        "Kada se ne zna ta?an broj iteracija",
        "Samo kod lista",
        "Samo kod nizova"
      ],
      "questionText": "For petlja se koristi kada?",
      "correctAnswer": "Kada se zna ta?an broj iteracija",
      "difficulty": "MEDIUM"
    },
    {
      "possibleAnswers": [
        "Kada se zna ta?an broj iteracija ",
        "Samo kod lista",
        "Samo kod nizova"
      ],
      "questionText": "While petlja se koristi kada?",
      "correctAnswer": "Kada se ne zna ta?an broj iteracija",
      "difficulty": "MEDIUM"
    },
    {
      "possibleAnswers": [
        "Prenos podataka",
        "Autentikaciju",
        "Dizanje sistema"
      ],
      "questionText": "Framework se u racunaru koristi za:",
      "correctAnswer": "Zastitu",
      "difficulty": "MEDIUM"
    },
    {
      "possibleAnswers": [
        "Windows XP",
        "Windows 95",
        "Windows ME"
      ],
      "questionText": "Koji od ponudjenih je najnoviji Windows?",
      "correctAnswer": "Windows Vista",
      "difficulty": "MEDIUM"
    },
    {
      "possibleAnswers": [
        " SELECT * FROM Osobe WHERE Ime\u003d\u0027a\u0027",
        "SELECT * FROM Osobe WHERE Ime\u003d\u0027%a%\u0027",
        " SELECT * FROM Osobe WHERE Ime LIKE \u0027%a\u0027"
      ],
      "questionText": "Kako pomocu SQL-a preuzeti sve podatke cije je Ime pocinje sa a, u tabeli Osobe",
      "correctAnswer": "SELECT * FROM Osobe WHERE Ime LIKE \u0027a%\u0027",
      "difficulty": "MEDIUM"
    },
    {
      "possibleAnswers": [
        "Java",
        "C",
        "C++"
      ],
      "questionText": "U kojim od ponudjenih jezika NIJE napisan Android?",
      "correctAnswer": "Python",
      "difficulty": "HIGH"
    },
    {
      "possibleAnswers": [
        "Domain Name Server",
        "Dynamic Name System",
        "Dynamic Name Server"
      ],
      "questionText": "DNS je skracenica za:",
      "correctAnswer": "Domain Name System",
      "difficulty": "HIGH"
    },
    {
      "possibleAnswers": [
        "Transfer Control Protocol",
        "Transfer Communication Protocol",
        "Transmision Communication Protocol"
      ],
      "questionText": "TCP je skracenica za: ",
      "correctAnswer": "Transmision Control Protocol*",
      "difficulty": "HIGH"
    },
    {
      "possibleAnswers": [
        "Oreo",
        "KitKat",
        "Lollipop"
      ],
      "questionText": "Koja od sledecih poslastica NIJE naziv verzije Android operativnog sistema?",
      "correctAnswer": "Mars",
      "difficulty": "HIGH"
    },
    {
      "possibleAnswers": [
        "\u003cbackground\u003eyellow\u003c/background\u003e",
        "\u003cbody bg\u003d\"\"yellow\"\"\u003e",
        "\u003cbody_background\u003d\"\"yellow\"\"\u003e"
      ],
      "questionText": "Ispravan HTML kod za boju pozadine je:",
      "correctAnswer": "\u003cbody style\u003d\"\"background-color:yellow;\"\"\u003e",
      "difficulty": "HIGH"
    },
    {
      "possibleAnswers": [
        "\u003ca url\u003d\"\"http://www.w3schools.com\"\"\u003eW3Schools.com\u003c/a\u003e",
        "\u003ca\u003ehttp://www.w3schools.com\u003c/a\u003e",
        "\u003ca name\u003d\"\"http://www.w3schools.com\"\"\u003eW3Schools.com\u003c/a\u003e"
      ],
      "questionText": "Ispravan HTML kod za hiperlink je:",
      "correctAnswer": "\u003ca href\u003d\"\"http://www.w3schools.com\"\"\u003eW3Schools\u003c/a\u003e",
      "difficulty": "HIGH"
    },
    {
      "possibleAnswers": [
        "\u003cul\u003e",
        "\u003cdl\u003e",
        "\u003clist\u003e"
      ],
      "questionText": "Koji tag u HTML-u se koristi za kreiranje numerisane liste:",
      "correctAnswer": "\u003col\u003e",
      "difficulty": "HIGH"
    },
    {
      "possibleAnswers": [
        "\u003col\u003e",
        "\u003cdl\u003e",
        "\u003clist\u003e"
      ],
      "questionText": "Koji tag u HTML-u se koristi za kreiranje nenumerisane liste:",
      "correctAnswer": "\u003cul\u003e",
      "difficulty": "HIGH"
    },
    {
      "possibleAnswers": [
        "\u003ctextinput type\u003d\"\"checkbox\"\"\u003e",
        "\u003ccheck\u003e",
        "\u003ccheckbox\u003e"
      ],
      "questionText": "Sta je ispravan HTML kod za kreiranje checkbox-a?",
      "correctAnswer": " \u003cinput type\u003d\"\"checkbox\"\"\u003e",
      "difficulty": "HIGH"
    },
    {
      "possibleAnswers": [
        "\u003cinput type\u003d\"\"textfl\"\"\u003e",
        "\u003ctextinput type\u003d\"\"text\"\"\u003e\"",
        "\u003ctextfield\u003e "
      ],
      "questionText": "Sta je ispravan HTML kod za kreiranje textfield-a?",
      "correctAnswer": "\u003cinput type\u003d\"\"textfield\"\"\u003e",
      "difficulty": "HIGH"
    },
    {
      "possibleAnswers": [
        "RAM memorije",
        "ROM memorije",
        "Kes memorije"
      ],
      "questionText": "Kes memorija radi sporije od?",
      "correctAnswer": "Registara",
      "difficulty": "HIGH"
    },
    {
      "possibleAnswers": [
        "Red",
        "Stek",
        "Lista"
      ],
      "questionText": "Folderi u operativnom sistemu su hijerarhijski organizovani kao:",
      "correctAnswer": "Stablo",
      "difficulty": "HIGH"
    },
    {
      "possibleAnswers": [
        "1980",
        "1990",
        "1972"
      ],
      "questionText": "Kada je izasao prvi x86 procesor?",
      "correctAnswer": "1978",
      "difficulty": "HIGH"
    },
    {
      "possibleAnswers": [
        "1000",
        "500",
        "100"
      ],
      "questionText": "Koliko programskih jezika je trenutno u upotrebi?",
      "correctAnswer": "2000",
      "difficulty": "HIGH"
    },
    {
      "possibleAnswers": [
        "HTML",
        "CSS",
        "IoT"
      ],
      "questionText": "Sta od ponudjenog predstavlja framework?",
      "correctAnswer": "Bootstrap",
      "difficulty": "HIGH"
    },
    {
      "possibleAnswers": [
        "printf(\"%d\",br);",
        "printf(\"%d\",\u0026br);",
        "scanf(\"%d\",\u0026br);"
      ],
      "questionText": "Koja od ponudjenih linija koda ima gresku?",
      "correctAnswer": "scanf(\"%d\",br);",
      "difficulty": "HIGH"
    },
    {
      "possibleAnswers": [
        "stop()",
        "pause()",
        "go()"
      ],
      "questionText": "Svaka nit mora da implementira koju metodu?",
      "correctAnswer": " wait()",
      "difficulty": "HIGH"
    },
    {
      "possibleAnswers": [
        "objekta ",
        "objekta i imena klase",
        "nijedno od ponudjenog"
      ],
      "questionText": "U objektnom programiranju, statickim metodama se pristupa preko?",
      "correctAnswer": "imena klase",
      "difficulty": "HIGH"
    },
    {
      "possibleAnswers": [
        "tip metode",
        "ime metode",
        "parametre metode"
      ],
      "questionText": "Apstraktna metoda ima samo:",
      "correctAnswer": "potpis metode",
      "difficulty": "HIGH"
    },
    {
      "possibleAnswers": [
        "klasa",
        "drugi objekat",
        "biblioteka kreiranja"
      ],
      "questionText": "Pri kreiranju instance objekta neke klase, poziva se:",
      "correctAnswer": " konstruktor",
      "difficulty": "HIGH"
    },
    {
      "possibleAnswers": [
        "table-border: 1px solid",
        " tborder: 1px solid",
        "table: 1px solid"
      ],
      "questionText": "Kako se dodaje ivica na tabeli putem CSS-a?",
      "correctAnswer": " border: 1px solid",
      "difficulty": "HIGH"
    },
    {
      "possibleAnswers": [
        "IBM",
        "Google",
        "Microsoft"
      ],
      "questionText": "Ko definise standarde na Webu?",
      "correctAnswer": "W3C",
      "difficulty": "HIGH"
    }
  ]
}